心如已灰之木 身似不繫之舟

唔知由幾時開始，香港地流行女神文化，好多稍為有少少姿色嘅女仔（我唔係講緊100%全港女人，唔洗對號入座衝出嚟話自己唔係，唔該）細細個果時已經一大班厹follow，細個讀書就要搵條仔讀Gbus讀medic讀law果啲所謂神科，到出嚟做嘢又話要搵個 ibanker醫生律師果啲專業人士。佢地好似唔明，當你本身以咁嘅價值觀去揀男朋友，仲要揀啲唔係蠢嘅人，其實人地都會睇到。坦白講，細佬我係果個圈子入面，同一班男仔圍埋吹水，其實我地都識講有個「進擊的Amy」、「好Aggressive果個Jessica」之類，係會分到邊啲埋身係有目的……愈係有意識地想向上嫁，其實愈惹人討厭，亦好難成功。睇條件揀伴侶嘅女人，係好易睇穿，唔會得人鍾意。

記得以前中學拍拖，一齊開心就得，無無聊聊踩單車游水周圍食下野就可以Hea一日。
去到大學拍拖，你會真係仰慕對方才華同學識，會一齊諗下將來，定下將來計劃，去旅行，好快又一年。
啱啱開始出嚟做嘢，仲識得睇對方人品唔錯所以先（繼續）一齊，會欣賞對方唔貪錢，知慳識儉，唔食煙唔蒲，仲未被染黑。

以前仲天真地以為所謂專業人士係所謂「有條件」，但做咗一陣嘢之後發現，分咗手根本好難再搵返一個完全信賴嘅人（尤其是商界）。當你每個同事心底都築咗道萬里長城，莫講話伴侶，朋友都未必有得你做。

宜家睇返，男男女女都好，其實咁多人廿幾歲仲單身係有解釋，一來真係忙，本身已經好難識到圈子以外嘅男男女女，圈子入面果堆所謂專業人士又大部份都好Q aggressive（男女都係），根本一齊咗都好鬼煩 ，二來比你識到圈子外的人都好難Keep，當你約咗某一日卜好晒枱，都可以unexpectedly有啲會要開／有啲嘢要跟行唔開，真係會激嬲對方，我完全明白，都唔會怪佢。

近呢幾個月一直想試下由唔同渠道識下唔同人，呢度係其中一個地方，但結果add人／比人add加加埋埋不下四五十人，有啲女約到出嚟，可以係講嘢完全無內容，開口埋口煲劇同買名牌，diu，話自己文青之後問佢鍾意邊個作家，鍾意邊本書，佢係會答唔出，仲可以大條道理話自己唔鍾意睇書（咁文乜青？），唔知想點，果次飲果杯酒真係慘過受難。有啲女見都未見過我（雖然我唔係話太樣衰，呢樣嘢應該唔關事），但都可以無啦啦講講下藍剔。我唔知點解啦，但前幾日約咗另一個絲打出嚟飲嘢，佢嘅解釋係連登太多厹，根本一留TG就有幾十至一百人Add（佢Show電話比我睇，真係有勁多「Hi」，「Want to talk?」之類，係無盡頭地多），所以根本唔會個個覆（絲打如果你睇到，請勿相認）。不過連登都好多好好嘅巴絲，做普通朋友都唔錯，呢樣係我原先預計唔到嘅（但呢個係另一個topic）。

瘋狂嘅自我介紹，不停重複講自己返咩工，邊間大學，住邊區，你唔厭我都攰，重重複複，完全無動力傾落去。其實香港男仔要求都好正常唧，只係想要啲知道自己做緊乜，真係有少少內涵唔好得個榖，有少少志趣相投，去旅行唔係為咗買化妝品或者打卡而係去博物館睇嘢，唔好咁港女嘅女仔，真係咁難？（唔洗提醒我要人有內涵的話自己都要有內涵果啲，我唔敢話自己好勁，但除咗做嘢果科，唔少其他嘢我都學過少少皮毛，自問眼界水平以上，學識唔算太少）真係令人開始放棄。

啲人話歷史會循環，我信。但幾時會回到以前淨係睇果個人，其他乜條件都唔睇嘅時代？定係果個時代已經一去不返了？